\def\vertoffset{-2.5cm}
		\def\horzoffset{4cm}
		\def\centeroffset{0.25cm}
		\def\mosfettype{nigfete}
		\def\mosfetvert{-1cm}
		\def\mosfetscale{0.7}
		\def\diodehorz{0.1*\horzoffset}
		\def\bipolesize{1.2cm}
		\def\diodesize{0.5cm}
		\begin{circuitikz} %[scale=0.8]
		
%		\foreach \x in {0,...,2}{
%			\foreach \y in {0,...,2}{
%				\node[coordinate] (magic-\x-\y) at ($(\horzoffset*\x,\vertoffset*\y)$) {};
%			}
%		}
			\ctikzset { bipoles/length=\bipolesize}
			\draw (0,0) to (2*\horzoffset,0);
			\def\lasty{0}
			\def\lastyi{0}
			\foreach \y [count=\yi from 0, remember=\y as \lasty,remember=\yi as \lastyi] in {-2.5cm, -5cm}{
			
				%MOSFET links
				\node [\mosfettype,scale=\mosfetscale, yshift=\mosfetvert] at (0,\lasty) (nmos\yi-1) {};
				\draw (0,\lasty) to (nmos\yi-1.D);
				\draw (nmos\yi-1.S) to (0,\y);
				%make (only) the diode smaller
				\ctikzset { bipoles/length=\diodesize}
				\draw (nmos\yi-1.S) -- ++ (\diodehorz,0) to [D*](\diodehorz, \lasty |- nmos\yi-1.D) to (nmos\yi-1.D);
%				\draw (2*\horzoffset, \lasty |- nmos\yi-5.S) to [D*] (2*\horzoffset, \lasty |- nmos\yi-5.D);
				\ctikzset { bipoles/length=\bipolesize}

				
%				%MOSFET unten links und unten rechts
				\node [\mosfettype,scale=\mosfetscale, rotate = 270] at (0.25*\horzoffset, \y) (nmos\yi-2) {};
				\draw (0,\y) to (nmos\yi-2.S);
				\node [\mosfettype,scale=\mosfetscale, rotate = 270] at (1.75*\horzoffset,\y) (nmos\yi-3) {};
				\draw (nmos\yi-3.D) to (2*\horzoffset, \y);
				
				
				%abwechselnd Spule und durchgezogene Linie
				
%				\node (test) at (-2, \y) {\pgfmathparse{Mod(\yi,2)==0?1:0} \pgfmathresult};
				\pgfmathparse{Mod(\yi,2)==0?1:0 };
				\ifthenelse{\equal{\pgfmathresult}{0}}{
					\draw (\horzoffset+\centeroffset, \y) to [L] (nmos\yi-3.S);
					\draw (nmos\yi-2.D) to (\horzoffset-\centeroffset, \y);
%					\draw (nmos\yi-3.D) -- ++ (0.25*\horzoffset,0) to [L, *-*] (2*\horzoffset,\y);
				}
				{
					\draw (nmos\yi-2.D) to[L] (\horzoffset-\centeroffset, \y);
					\draw (\horzoffset+\centeroffset, \y) to (nmos\yi-3.S);
				}
				
%				\draw (nmos\yi-2.D) to (1*\horzoffset,\y);
				
				%MOSFET & Zelle in Mitte
				\node [\mosfettype, scale=\mosfetscale,scale=-1, yshift=-2*\mosfetvert] at (\horzoffset+\centeroffset,\lasty) (nmos\yi-4) {};
				\draw (nmos\yi-4.S) to [battery](\horzoffset+\centeroffset,\lasty);

				%MOSFET Mitte link
				\node [\mosfettype, scale=\mosfetscale, yshift= 2*\mosfetvert] at (\horzoffset-\centeroffset,\lasty) (nmos\yi-6) {};
%				
				\draw (nmos\yi-6.D) to ( nmos\yi-6.D |- \horzoffset, \lasty);
				\draw (nmos\yi-6.S) to ( nmos\yi-6.S |- \horzoffset,\y );
				\draw (nmos\yi-4.D) to (\horzoffset+ \centeroffset, \y);
%				
%				%MOSFET rechts
				\node [\mosfettype, scale=\mosfetscale, yshift=\mosfetvert] at (2*\horzoffset,\lasty) (nmos\yi-5) {};
				\draw (nmos\yi-5.D) -- (2*\horzoffset, \lasty);
				\draw (nmos\yi-5.S) -- (2*\horzoffset, \y);
				\draw (\horzoffset - \centeroffset,\y) to (\horzoffset + \centeroffset, \y);
				
				%make (only) the diode smaller
				\ctikzset { bipoles/length=\diodesize}
				\draw (nmos\yi-5.S) -- ++ (\diodehorz,0) to [D*](2*\horzoffset+\diodehorz, \lasty |- nmos\yi-5.D) to (nmos\yi-5.D);
%				\draw (2*\horzoffset, \lasty |- nmos\yi-5.S) to [D*] (2*\horzoffset, \lasty |- nmos\yi-5.D);
				\ctikzset { bipoles/length=\bipolesize}

%				
			}
			
		\end{circuitikz}
		
